取消一國兩制？你咁樣係唔會令我驚㗎

香港反送中情勢越演越烈，短期內恐難善了，港府特區政府及北京當局，顯然無意提出折衷的妥協方案，且不斷製播解放軍虎視眈眈可能入港鎮壓的影片，意欲造成人心惶惶；消息透露，北京還未考慮香港戒嚴的方案，然而香港現狀若不能獲得改善，不無可能直接宣布香港為直轄市。

香港特區身分證被取消，換成中國身分證

權威消息指出，北京若直接宣布香港為中國的直轄市，後續的政策，包括將盡早取消香港特區身份證及護照，一律更換成中華人民共和國身份證及護照，此舉目的，是解決非香港籍人員問題，其中的關鍵，北京當局認為，目前多數英國籍丶越南籍、美國籍丶加拿大籍等，持多國護照的香港人，是港獨的主力軍。

金融體制部分，由中國人民銀行（中國央行）接管香港金管局，取消港幣，按國際港幣匯率兌換成人民幣，取消滙豐、渣打銀行發行貨幣權利，並改組香港稅務體制。

警察體系方面，北京政府則考慮，武警總部直管機動師入駐香港，擬從廣東省抽調10000名人民警察加入香港警隊，直屬公安部；並從各地抽調2000名警員入駐香港海關，直屬海關總署。

至於政府體制，由現行中央駐港聯辦代行中央之責，再預定成立中共香港市委，成立人大、政協等，「改組」原香港兩院；此外，也打算從各監委抽調500名幹警加入香港廉政公署，港廉署則直屬監察部。

教科書改用中國編，嚴禁內地人民到港旅遊

由於中共高層認為，香港今日的「動亂」，主要是香港教育出問題，造成新一代港人對祖國離心離德，因此在教育方面，北京擬由教育部規劃，從中國內地高校抽調5000名教授、講師及教育工作者入駐香港各小中大院校，香港現教科書停用，統一使用廣東省教材。

在香港由特區轉為直轄市的階段，將暫停內地居民入港旅遊。據指出，此舉的目的，則是不希望讓內地居民接觸到港人，以此了解到香港在回歸後到真正併入中國，所出現的抗拒反應；更不希望因為內地居民到港旅遊，成為協助反動份子或港獨人士逃離香港的接應。

最關鍵的是，北京亦將按中華人民共和國憲法，制定香港臨時管制條例，依法捍衛國旗、國徽、國歌及國家尊嚴，維護香港的繁榮與穩定。

知情人士表示，中國目前有4個直轄市，分別是北京、上海、廣州、重慶，如果香港也成為直轄市，就是第5個，屆時，很可能不再有「中國香港」的對外稱謂、代表、席次等，一切直屬中國中央，「一國兩制」壽終正寢，也不需要制定「逃犯條例」，成為標準的「一國一制」。

今日香港、明日台灣，亦適用中國高層

讓人憂慮的是，當香港成為直轄市，現在的香港，勢必不會是未來的香港，民主、自由的權利受到限縮，亞洲金融中心的地位也會不保，外資撤離、港幣消失、港股或許還有，但會不會繼續熱絡，恐怕都很不樂觀。相關人士表示，中國國家主席習近平急於「收回香港」，應該是遇到內憂外患，內憂主要是江派、外患則是美國為主的西方國家。

不過，香港直轄市的議題，有一說是解放軍的鷹派所提議，在不考慮香港經貿發展下，所做的最快、最直接的處置。

台灣方面的兩岸人士說，「今日香港、明日台灣」，也適用於中南海的高層，因為如果香港被統一，世界各國不敢插手，且中國的整體經濟沒有大幅衰退，或是中國在世界的地位未滑落，就會複製此模式用在台灣。中國向來不太顧及香港與台灣，如果各國只是打嘴炮，中國將會放膽統一台灣。

嚇鬼呀？

推

光復香港 時代革命

近乎無可能

取消完無大陸狗落黎
我就唔撚信啦

成件事好嘔心，竟然要香港人做垃圾人🤮🤮🤮🤮

ON9
大陸D狗官都要經香港運錢走呀
發夢冇咁早呀

最多咪同共產黨攬炒
btw 我睇死共慘黨唔敢
話人嘴炮 明明自己先係
又話出解放軍? 去咗邊啊?
蕩失路定摺緊被啊?

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！
可以賽後檢討，但永不分化！不割蓆！不篤灰！
It is now or never

想一國一制

大把藍絲想喎～

快啲做啦！

用依招最好，一國幾多制都得呀